\chapter{PLANTEAMIENTO Y JUSTIFICACIÓN DEL PROBLEMA}
El despliegue de software es una parte fundamental en el desarrollo de software, ya que esta fase pone a disposición para su uso un sistema de software. Sin esta fase muchos de las herramientas que conocemos al día de hoy no existirían. Los desarrolladores de soluciones de basadas en software científico tienen un interés central en la funcionalidad de la solución, dejando de lado el proceso de ingeniería de software \myfootcite{merali2010error} disminuyendo la calidad de la solución en otros aspectos diferentes a su función y no facilitando el uso de la solución a usuarios ajenos a la autoría del algoritmo. Aunque muchos de los creadores de software científico sigan esta tendencia, una encuesta sobre la práctica de la ciencia de la computación \myfootcite{prabhu2011survey} mostró un pequeño conjunto de programas científicos que se destacaron tanto en términos de mejores prácticas de ingeniería de software como de altos estándares de reproducibilidad. \\

\section{ALCANCE}
DeepTools es una herramienta web que permite desplegar y ejecutar algoritmos permitiendo la visualizacion y el monitoreo del mismo por medio de una pagina web. Esta que cuenta con una interfaz de usuario amigable, brindando una buena y completa experiencia para los diferentes tipos usuario. \\

Este proyecto plantea una solucion para fortalecer la difusion cientifica, permitiendo desplegar, ejecutar y visualizar resultados y desempeños de ciertos algoritmos, como mayormente enfocados para el area de vision por computador.  

Tanto el usuario como el desarrollador tienen tipos de acceso diferntes, conde el usuario cumple el rol de visitante, este visitante unicamente puede visualizar e interactuar con los algoritmos y programas existentes en DeepTools segun los parametros de cada uno de estos, por otro lado el desarrollador tiene un perfil con informacion personal requerida, ademas de ser el unico tipo de usuario que puede agregar los algoritmos de vision por computador.





